【環聯漏洞】憑簡單認證睇晒林鄭信貸報告 議員轟兒戲

《明報》今日頭版報道環聯資訊有資料外洩漏洞，或會被他人盜用，資訊科技界議員莫乃光形容事件嚴重，指金融或財務狀況屬敏感的個人資料，若容許用戶「撞入去」或在回應簡單問題後即可提供信貸資料，是「非常大的失誤」。

莫乃光指，事件亦揭露用戶的信貸資料並非受到金管局的監管，反映現時本港法例上的漏洞。他將去信立法會財經事務委員會要求討論相關情況，呼籲財金局官員和個人資料私隱專員公署派員出席，商討如何有效保障市民的個人資料。

民建聯葛珮帆形容事件是「重大保安漏洞」，斥環聯在處理重要個人資料時「離譜地兒戲」、「不負責任」。她又批評環聯資訊沒有用盡方法保障個人資料，認證方式「完全唔合格」，「認證咗等於無認證」。她又估計，有借貸公司或以同一方式盜取市民的個人資料，事件或有更多的受害者。

環聯在爆出事件後，要求個人網上查閱信貸報告時作「一次性密碼認證」，但葛珮帆認為情況並沒有改善，是完全無效的保安措施，斥「hea住嚟做」。她建議環聯即時停止任何人取用資料，檢視保安問題，之前登記過的客戶亦應重新登記，日後環聯亦應以雙重應證的方式，減少個人資料外洩的機會。她又呼籲政府訂立網絡私人安全法，同時研究是否可出售個人資料。

《明報》在報道中指，該報記者透過公司註冊資料取得多名高官，包括特首林鄭月娥，的身分證號碼及公開資料，然後成功通過首階段核證。其後更於首次嘗試便通過次階段核證，並在付款280元後，取得林鄭的詳細信貸報告，包括信貸紀錄、地址及電話號碼等敏感資料。

環聯其實係咩機構？咁把炮可以掌握全香港人既credit history?